# Программное обеспечение для скрапинга и визуализации данных с Wikidata

Существующая версия является работоспособным скрапером по ID страницы:![img.png](wiki_page.png)

### Запуск
0. Создать и активировать виртуальное окружение
1. `pip install -r requirements.txt`
2. Переименовать `.env_example` в `.env` и добавить значения
ID тех страниц, которые нужно спарсить
3. `python main.py`

### Результат работы
По указанному вами пути в `DB_URL` будет сохранена БД sqlite3 с результатами парсинга.


### Структура проекта
- data - словарь с IT терминами для парсинга
- docs - теория, которая пригодилась в процессе изучения предметной области, а также вехи прогресса
- data_parsing - код для парсинга словаря с IT терминами
- **src - код проекта**
- 
